[重蹈覆轍] 中國股市連續暴跌 中宣部緊急下禁令

中國股市連續暴跌 中宣部緊急下禁令

【看中國2018年8月17日訊】(看中國記者董林杉綜合報導)中美貿易爭端爆發以來，中國經濟和金融形勢不斷惡化，其中大陸A股也遭到重挫，從1月的高點下跌了逾24%。日前網傳中共廣電總局在中國股市跌跌不休之際，強加干預，要求不做深度解讀，不渲染恐慌、悲情氣氛，不使用「暴跌」、「崩盤」等用語。

8月16日，大陸部分媒體、論壇和社交網站消息，指中共廣電總局在中國股市跌跌不休之際，強加干預。內容要求境內媒體在必要的報導中，一律不再組織評論言論、專家訪談、現場連線，不做深度解讀，不猜測、評價股市走向，不渲染恐慌、悲情氣氛，不使用「暴跌」、「崩盤」等用語。

據稱，廣電總局還要求，要嚴格以監管部門正式發布的信息為依據進行報導，堅決避免傳播虛假不實信息，而且所辦證券節目須為播出機構自製自播，不得出租轉讓時段，不得播出諮詢機構提供的節目，不得與諮詢機構進行商業合作。

此外，在必要的報導中要做到全面平衡、客觀理性，不集中唱多，不合力唱空，合理引導市場預期，防止因報導不當引起股市大漲大跌。 目前，相關指示已陸續下達至各廣播電視臺。

目前，該消息獲得數家海外中文媒體轉載，大陸新浪微博也有網民針對相關話題的討論。有網民表示，當下不少分析金融和中國經濟的自媒體文章頻繁被刪除，懷疑中共網管部門正收緊對國內輿論的審查。

中國上證股市從今年1月初創下的年內高點3,523點到8月17日報收2668點，已經下跌超過24%。動則千股跌停的慘景令市場驚呼2015股災再現。

三年前大陸爆發股災，中共廣電總局也曾祭出相同的手段，要求媒體不得「唱衰」中國經濟，尤其不許「妄議」股市，禁令重申要以「新華社發稿為準」。2015年,上證指數從6月份的5178.19點高峰，跌至8月26日的2850.71點，兩個月急跌45%。

據悉，2015年以來全世界股市都在上漲，美國、歐洲、日本、印度等國家股市指數連創歷史新高，而中國股市卻熊冠全球。

據統計，股市連續3年下跌造成的市值損失接近50萬億人民幣。相當於全國GDP的60%，相當於全國居民儲蓄淨額的兩倍多。全國5000萬股民平均每人損失100萬元人民幣，如果再扣除掉1/3的殭屍戶，每戶虧損將近150萬人民幣。如此慘重的損失，超過了世界上任何一次股災或任何一次戰爭的損失。

有分析認為，中國股市連年暴跌的原因：一是新股發行制度不合理， IPO擴容猛如虎；二是中共權貴勾結資本富豪對廣大投資者肆意掠奪的。

中國A股IPO數量全球第一，過去兩年，為了擴容670家新股，消除IPO「堰塞湖」，監管層竟說：「加快擴容與股市下跌無關」。新股募資只有6000多億，而市值損失達10萬億。

前《文匯報》記者姜維平曾寫下《中國股市「超規則」遊戲探秘》一文中，揭開股市遊戲背後的真相。姜維平認為，中國股市早已背離其資本募集的正常職能和軌道，成為中共權貴利益集團洗劫中國百姓財富的「絞肉機」。

睇肉餅

唔比報導負面新聞
就唔會再跌

中国特色股市

做得好 動物農莊啲豬豬就係幸福

2015睇過篇文，唔記得邊個寫，話大陸個市場，無論係做生意定股市都好，都係一個賭場：

1）俾你入，但唔俾你贏；
2）俾你贏，但唔俾你兌換拎錢走

兩年，共匪完全無進步過。
仲話上海要超越香港，食屎啦

cctvb: 中國股市或成最後贏家

係咁升個陣時又唔見你落禁令阻止用‘暴升’ ‘急升’呢堆字眼 on9

沒事兒沒事兒

下次係禁止人民談論股市

胡說

跌90%=微跌

係稍作調整

樂觀調整24%

we7一聽到就捉去洗頭

禁止放股票咪得
股價只升不跌

亮劍

此地無銀三百兩

如果再扣除掉1/3的殭屍戶

支爆近了

報紙成份財經版可以消失

exactly
唔撚準跌淨準升

又話唔會支爆嘅

已經得番2千幾都仲有得跌，三年前一次跌到零，收割晒班權貴，今日就重鑊新生啦，傻鳩支那

係24% off

支爆
轟呀

都係唔比講，都未去到15年搵公安救市，邊個沽邊個經濟犯罪

掩耳盜鈴，以為唔講就得咩
星期一不問價沽

越借越拖越無得翻身， 支那無得重獲新生

要爆始終要爆

支那logic
唔唱衰就唔會衰

特價86折

我的國咁強大。駛乜搞咁多。

襟個掣，改下啲數據，咁咪得囉。

不可能變可能～

我的國！厲害了！

快啲食屎啦你班好大喜功
逆向管理手法嘅傻𨳊共狗

國民喜迎股市負增長24%

支那式思維
唔講就無事
解決講果條友

暴力救市左咁多次都跌成咁
睇黎中共得返自我催眠

不如叫沈大燈唱好佢啦

沽售股票是顛覆國家罪

50個億 大風d都吹咗去啦 wfc

民眾喜迎股市下瀉

贏國又贏

all in 熊

上證指數危害國家安全，應被屏蔽

教你一招, 只可掛高於現價既買盤, 同賣盤不可多於買盤, 咪一定升囉

群眾喜迎股票特價

劍指

不要怕

真理部

跌10%, 沈大師:入市機會來了
跌15%, 丁蟹:不要怕 只是技術性調整
跌20%, 中國人:玩啦!玩啦!
跌24%,人民日報:沒事兒,沒事兒!

留名睇大陸資金瘋狂湧入香港
樓價升多倍

国家隊入市
全部收歸国有
左手交右手，右腳交中腳，炒上10萬點都得

跌得90%
即係仲有得跌啦
沒事兒 沒事兒

推到建國底

中國黑客勁到美國國防部都攻擊過
點解唔直接改DATA

已經成日做假，臨收市入銀行同兩桐油推指數做靚個圖表

惡意沽空

又話社保基金入市, 又話大放水, D水呢?
聲聞2019年起會改由国稅局統一征收社保, 到時全国人民多要被扣多D人工去貢獻畀祖国, D錢會攞嚟托市, 定係買地方債券呢? 點都好都會被變身接盤俠, 共赴国難

等睇林鄭幾時宣佈加mpf去救支那股市

幸福降價755點

牛三

鄰國個市咁多年都係區間上落，2000-3000

係「逆向上升」

暴力救市2.0